[估國家]驚！零食乾燥劑濺入眼 20分鐘溶解男童眼球

12月13日(三) 12:03

大部分包裝零食中都包含至少一包乾燥劑，可說是見慣不怪。然而這包不起眼的乾燥劑，隨時能對人造成巨大傷害，家長宜小心處理，以免子女受到傷害！內地網絡近日瘋傳新聞片段，報道中有8歲男孩誤把乾燥劑掉到飲品，結果乾燥劑發生爆炸，液體濺到男孩右眼中，短短20分鐘便把右眼「溶解」。

據報道，8歲男孩可可（化名）早前考完試回家後，家人為嘉獎可可在考試中付出的努力，便到超市買了一些零食給他。豈料，可可在客廳吃零食時，因好奇貪玩把零食中的乾燥劑放進飲料瓶中，結果飲料瓶發生爆料，大量含乾燥劑的液體濺到可可眼中，令可可劇痛慘叫。

其母親見狀隨即把他送院搶救，惟短短20分鐘內，可可的右眼已被強鹼液體侵蝕，眼珠被溶化。雖然可可經治療後，並無生命危險，惟他卻終身失去右眼。

事實上，這宗駭人聽聞的新聞在內地並不罕見，以往在山西、江蘇、江西等地亦曾發生類似事故，受害者大多為小童。

內地零食的乾燥劑大多為「生石灰乾燥劑」，主要成分是氧化鈣，一旦遇水後即會變成氫氧化鈣，這是一種腐蝕性強的鹼性液體，如果裝水的容器瓶口小，又放進了食品乾燥劑，會導致瓶內空氣急劇膨脹，最終發生爆炸；家長讓子女吃零食時，應小心提防子女把乾燥劑當成「玩具」，否則抱憾終生。

細個食旺旺雪餅已經乾燥劑係調味料，爭啲想開嚟食，見到啲警告字眼先冇咁做

以為*

我係開唔到包野先有命留到依家
當年好奇心爆棚到係連地下、欄杆都會奶

好奇心會奶地？
咁係on9喎

感覺佢依家都咁on9

CaO + H2O ---> Ca(OH)2 ?
無知真係好慘

最慘係冇片睇

Ca(OH)2 都唔會強到溶眼掛

咁樣玩一玩
個𡃁仔以後就可以一目瞭然

again ， 無知真係好慘

OH唔係strong base咩
好耐冇讀

受咗傷唔係第一步應該用水沖洗咩

強國對於爆炸嗰種堅持同執著唔講得笑

strong但唔con

如果包粉有殘留喺隻眼 落水咪爆多獲

conc唔conc係睇個細路落幾多水

細路要識呢抽野先係正常 ？

連登仔個個至幼有神力
能挽弓三百斤
足智多謀，上知天文下知地理
區區一個普通既化學常識
對於三歲既佢地當然係不在話下
若然你比張紙同筆佢地
論文都寫比你睇呀

可可碎片

咁耐都冇片

自膠 當我冇講過

唔洗估喇下話~

小學係學校TOILET洗手盆用水沖過一包，痛到我仆街要早退

好細個阿媽已經每次都同我講包野食左會死
以後一見到就DUM

要細到大都知道唔食得

第一步通常係大嗌「啊!!!!」
然後倒地打滾

咁bb仔係咁嫁啦，你唔奶過點知咩味，我見大把b大到3,4歲都仲有奶喎
睇下育兒書啦，如果你有小朋友既話

點解咁撚危險仲用？
真係寫幾隻警告人就可以當冇嘢？

小朋友見地下有舊屎都會拎上手奶下

搵cctvb拍集學事學飛，等你認識下

唔比佢係比人偷左隻眼？

可可~ 夏可可

8歲就識 chemical equation

strong base 同 acid 都 corrosive ga la diu

支那用埋啲cheap嘢
呢度寫嗰隻，日本專利技術，安全性生石灰乾燥劑，不發熱、不腐蝕、不灼傷、不爆炸

成班中學chem雞走曬出嚟

細個老母成日話乾燥劑遇水會爆炸
之後有同學搣左包放落盤水道 咩事都冇
一直都以為老母昆9我

原來係咁

衝出黎認叻然後又柒左果啲

其實有另一隻，係silica gel

細個食過矽膠乾燥劑 好彩冇害

讀過chem 都唔識

要一次性倒大量水先冇事

呢個年代啲防潮珠都好穩定架，但係支那咩都例外

係咪半透明珠狀嗰D

乜原來大陸用生石灰做乾燥劑? 正常唔係Calcium chloride之類嘅咩?